就臨時禁制令之申請作法等事宜嘅簡單社評

請注意：正片使用粉紅色字體

相信大家都瞭解，呢排泛民派申請司法覆核同臨時禁制令，所以背景資料就唔多講啦。對於呢件事，我嘅疑問只有一點：

泛民派想搞邊科？？？玩政治騷？？？

本人自己就讀於法律相關學科（具體學科唔講太多，以免被人起底），連我呢啲 Green law student 都知道嘅嘢，擁有大量法律從業人員嘅泛民派冇可能唔知——如果冇確鑿且強而有力嘅證據顯示相關議題違反憲制性法律同BORO嘅話，高等法院係「唔會」批出臨時禁制令嘅。

唔好同我講「佢地時間匆忙，冇時間想太多嘢」。我自己都可以通過對於"To confer on the Chief Executive in Council power to make regulations on occasions of emergency or public danger."（簡稱"Emergency Regulations Ordinance"，中文好似叫《緊急狀態條例》；因為要講述立法原意而引用長標題，不便之處，敬請原諒。）嘅立法原意等相關概念，係當時就知道如何來反駁相關程序與"Prohibition of Face Masking" Regulation（俗稱《禁蒙面法》；其實佢只不過係「附屬常規」，唔係「獨立法例」or「附屬法例」，「法」係錯誤叫法，不過重點唔係呢度）嘅引用立例作法。試問如果「並沒有意味著香港進入緊急狀態」（林鄭自己講嘅嘢）嘅情況下，點樣可以引用一個建基於且用來應對「緊急狀態」嘅《緊急狀態條例》？如果今次放過佢，係唔係以後都係日常生活都可以引用呢條條例來搞搞震？！咁係唔係違憲？

呢啲證據比比皆是，你是但寫幾條係狀書入邊都得啦；何況佢哋泛民又唔係得一個律師，而且我呢啲 Green law student 都想到嘅嘢，一定會有泛民律師想到，點可以就咁寫啲泛泛而談嘅垃圾嘢俾高院申請禁制令？

我越想越唔明，點解？點解佢哋泛民要咁樣寫篇垃圾交俾高院開庭？

事情已經發生咗，我覺得好無奈，漸漸開始懷疑當初我揀咗讀law，究竟係唔係真係reach到我當初所相信嘅Rule of Law。嗨⋯⋯香港人加油。

pish I

美國國會疑似有全港警察名單

謝sir應該已向美國篤灰 (含分析)

pish II

pish III

pish IV

pish V

順便一提，今晚新港城見。